---
layout: post
title: "CryptoParty Tirana 2018 - edicioni II"
categories:
  - Hackerspace Life
tags:
  - shqip
---
![Vizuali kryesor i CryptoParty]( {{site.url }}/images/post-image-CryptoParty_Tirana_2017-main-visual.png)

Pas organizimit me shumë entusiazëm të [edicionit të parë](https://openlabs.cc/cryptoparty-tirana-2017/) të CryptoParty Tirana, anëtarë të Open Labs hackerspace organizojmë edicionin e dytë në datën 20 tetor 2018. Më shumë detaje rreth vendodhjes dhe organizimit do publikohen së shpejti në [cryptoparty.in/tirana](https://www.cryptoparty.in/tirana). Deri atëherë [do dëgjoj këtë](https://www.youtube.com/watch?v=Z5mAZQXVtMI).

{% capture fig_img %}
![Foo]({{ site.url }}/images/post-image-CryptoParty_Tirana_2017.png)
{% endcapture %}

<figure>
  {{ fig_img | markdownify | remove: "<p>" | remove: "</p>" }}
  <figcaption>Moment nga CryptoParty 2017. Foto nga Andis Rado publikuar nën Creative Commons Attribution: https://commons.wikimedia.org/wiki/File:CryptoParty_Tirana_2017_-_02.jpp</figcaption>
</figure>

### Çfarë është CryptoParty?
CryptoParty është një lëvizje e decentralizuar me aktivitete të cilat ndodhin vazhdimisht në të gjithë botën. Qëllimi i kësaj lëvizjeje është transferimi i dijeve tek sa më shumë individë për të mbrojtur veten në botën digjitale. Kjo përpjekje globale synon të prezantojë tek publiku i gjerë bazat e kriptografisë në teori dhe praktikë, si komunikimi i enkriptuar, parandalimi i përgjimeve kur navigojmë në internet, anonimiteti në rrjetin Tor, kriptografia me çelës publik, enkriptimi i diskut, rrjetet private virtuale(VPN) etj. Projekti konsiston fillimisht në një seri workshopesh të hapura dhe falas për publikun.
